{
  "Животные": [
    {
      "question": "Какое животное является самым большим на Земле?",
      "answer": "Синий кит"
    },
    {
      "question": "Какое животное является символом Австралии?",
      "answer": "Кенгуру"
    },
    {
      "question": "Какое животное известно как 'король джунглей'?",
      "answer": "Лев"
    },
    {
      "question": "Какое животное может менять цвет своей кожи?",
      "answer": "Хамелеон"
    }
  ],
  "Погода": [
    {
      "question": "Как называется явление, когда вода падает с неба?",
      "answer": "Дождь"
    },
    {
      "question": "Как называется прибор для измерения температуры?",
      "answer": "Термометр"
    },
    {
      "question": "Как называется явление, когда ветер вращается с большой скоростью?",
      "answer": "Торнадо"
    },
    {
      "question": "Как называется процесс превращения воды в пар?",
      "answer": "Испарение"
    }
  ],
  "IT": [
    {
      "question": "Какой язык программирования используется для создания Android-приложений?",
      "answer": "Java"
    },
    {
      "question": "Как называется операционная система с пингвином в логотипе?",
      "answer": "Linux"
    },
    {
      "question": "Как называется протокол, используемый для передачи веб-страниц?",
      "answer": "HTTP"
    },
    {
      "question": "Как называется язык разметки, используемый для создания веб-страниц?",
      "answer": "HTML"
    }
  ],
  "Эмоции": [
    {
      "question": "Какая эмоция возникает, когда человек испытывает страх?",
      "answer": "Испуг"
    },
    {
      "question": "Какая эмоция возникает, когда человек испытывает радость?",
      "answer": "Счастье"
    },
    {
      "question": "Какая эмоция возникает, когда человек чувствует себя обманутым?",
      "answer": "Разочарование"
    },
    {
      "question": "Какая эмоция возникает, когда человек сталкивается с чем-то неожиданным?",
      "answer": "Удивление"
    }
  ]
}